屋企人叫我比三份一家用...

講下背景先 屋企得一層私樓供完自住 老母係師奶 老豆份人工得二萬中 知道屋企有啲積儲 老母有投資
自細都算生活無憂 中學時每個月補習費連學費都2萬未計生活費 得閒成家去旅行咁
問題來了 我下年u grad 老母話我每個月要比人工1/3比佢
理據係 我自細瘋狂補習上興趣班(佢迫我上) 有去旅行 佢有幫我比學費 有請我去旅行 有比零用錢我(每個月$2000) 話grad左之後我都係食屋企住屋企
比佢講到我覺得好合理 但比1/3其實都幾多..
大家點睇

廢物

14k人工，每個月俾錢4k家用，找card數又4k

搵9000比3份1 = 3000
到你搵18000果陣都係比3000

你懂的

打到佢入醫院啦

講笑，你應該交99%家用先對得住屋企人

未見過樓主咁廢既人
我係你老豆老母早知就唔洗錢係你到
拎曬投資 依家唔洗你比家用又點話

你個情況俾家用正常既
最起碼你老母唔係咩都冇投資落你到就等收成
不過3份1既野自己量力而為啦搵雞碎咁多又1/3咩
你俾幾多就幾多架啦唔通又查你戶口咩

照咁睇扣埋強姦金，你份糧每個月差唔多無四成
自己儲埋算啦
你俾得預兩老會駛曬
之後有事的話你又要俾曬

我同你背景類似
當時我就範
到今日有事我一鋪清袋
佢哋根本唔會考慮堆錢背後你付出嘅努力

老母開到聲2K就夠
屋企唔等洗錢

你試下自己出去租屋住睇下幾錢

屋企冇債 冇叫你供層樓比俾佢
只係你月入長期講係 12k
細個零用咁多 真係好幸福
當係養下老人家啦

其實佢唔出聲我都會比家用㗎啦 但開到聲要幾錢又覺得幾核突咁同埋1/3都唔少呀

我覺得好合理wo 佢用咗咁多錢係你身上 你俾多少少都應該既

不過你唔使同佢講你實際搵幾多㗎嘛 fg可能搵20k同佢講搵12k

俾，將來你要首期/結婚要錢會有驚喜

我問過佢地我到時有咩事要用好多錢點算
佢地話會比返我但真係唔敢信以佢地洗錢嘅速度

獨子我覺得俾冇所謂，最後都係用番喺你身上，你唔俾佢地，佢地唔夠錢洗，層自住樓佢地拎去逆按揭冇埋

其實都係比家用都係最緊要佢地開心

既然你觀察佢哋都會駛曬就唔好信佢哋
去到有大事（好似睇醫生之類）先俾都未遲
要講有心，不如出力陪佢哋多啲咪算
呢啲時間唔係家用可以代替

每月補習連學費都2萬
咁你屋企人真係投資唔少係你身上

屋企層私樓都都已經供完 佢地又有積蓄
我諗 最主要應該係你老媽想幫你儲下錢 幫你投資下

其實係你屋企失敗定係你失敗？

在情，1/3家用只係聊表心意，供書教學無憂無慮成長環境長大，唔識感恩？但你屋企人講到出聲又係失禮少少，講錢傷感情

在理，1/3家用當你係連登仔50k都你17k左右，17k對比返供養你嘅成本/自己搬出嚟住嘅成本又算得幾多？再加上以你屋企背景，D資產咪又係劉備你...何必因小失大

利申：fg出嚟做野都係俾1/3 i.e. 6k，到而家都係6k
重點係唔好俾屋企人知你搵幾多

如果實際搵12k呢

中學時每個月補習費連學費都2萬未計生活費

正常人中學嗰陣計晒生活費都唔使兩皮

搵12k咁我都冇計喇

以前中學成績唔係算好嗰堆 佢地仲緊張過我夾硬要我去補習

佢地唔出聲我都會比㗎但純碎覺得1/3有啲多啫
btw我屋企人對我期望其實都幾高佢地係覺得大學fg 20k 一年升一次職係基本嗰啲

真係想比/ 唔比就反面出事 就試下討價還價先
1/3 殺到去 1/4 都好呀

最尾個2句我屌
仲活係大學生=天之驕子嘅年代
係咪有代溝

我都係俾1/3人工，人工三萬蚊

咁你阿媽投資真係幾叻喎
老豆得個二萬幾人工
都供到你每個月學費連補習費二萬

你就儘管比個1/3佢 佢會幫你滾大

三分一好合理

佢地思想仲停留係肯搏同埋勤奮就一定會成功嘅階段代溝嚴重

計返其實都算合理
仲要幫你比埋學費 平時又旅行又盛
做人老豆老母都算係咁
不過要有個上限 上限6-7千
多過就太過份 超出家用既需要

我都唔知佢啲錢邊度嚟我唸都係啱啱好cover到啲開支咁

唔駛在意眼前果三份一糧，老豆老母都唔係差你果小小錢要黎開飯，佢地都係幫你儲起，他日佢兩老副身家都係歸你，而家人俾到咪俾，好過第日有能力想俾但無人收

啱

報細數咪得

好奇一問
假設我fg 30k呢？
應該俾翻 1/3 10k嗎？
但家姐前兩年 fg 15k都係俾1/3 5k

萬一俾家人發現
好撚老尷啫

吊，叫你比1/3都牙痛咁聲。
你雙親第時唔喺度，層樓都唔止依個數，仲未計供書教學多年。

係咪 依家回歸左十九幾年，香港人學晒大陸人d衰野，依家又唔係叫你養你雙親，叫你比1/3啫

小朋友，樹欲靜而風不息。

你父母對你算唔錯啦，講真你新人出黎做嘢，當你搵中位數一萬5，你都係比緊5000咋，深水埗套房都唔止。依個價拉

難為啲無父母可以孝順概人

呢段時間你要忍下架啦

初初出黎做野係慘d

人工又少 又要比到連自己都唔夠駛

你三分一算好彩

有d要比一半或3/4

係一路加返d人工先無咁吃力

樓上d師兄都講得岩

佢養左你咁耐都要報答返佢地既

但如果比到連自己都唔夠駛

我唸你要坐低同佢地傾下

如果都傾唔掂就忍下呢幾年

到時加左人工就衡量下加唔加d比佢地囉

比一半都抵

佢每個月兩萬養到你咁大⋯⋯唔撚係呀？咁都要計較？？？？ 得罪講句 生舊叉_燒⋯⋯

你醒dd加人工收埋d
加三千話加一千
加兩次先講一次

咁一開始份人工既三分一之後就唔係啦
除非你銀行卡你老母知密碼姐

佢地話係囉話隨住你人工加上去
但我唸應該唔會報到十足十啦

報太細/唔同佢地講加左人工 佢地會覺得我好冇出色

睇你老母個款都好錫你
你好撚憎佢咩？

報細兩三千畀自己用下
唔爭幾遠

點會憎佢地...好父母嚟
純碎覺得1/3有啲甘

中學二千蚊一個月 好撚幸福
當你fg萬五一個月 啱啱出嚟又唔洗供樓
水電煤應該仲係老豆老母交緊 畀四五千我覺得好合理 如果你第時等錢洗 先同老豆老母講減少少家用囉

從來都係唔好比屋企人知你搵幾多
人係貪得無厭
你搵一萬佢就要三千
搵兩萬就七千
所以去到某個數
咪會自己搬出黎住 盡量有咁遠得咁遠
無乜事都唔好返屋企食飯
又話出面租貴 咪順理成章唔洗比 或者交少啲
之後逢做節 生日 先係咁易比一兩千飲茶
呢啲野 傳統智慧啦
都唔係依家先有既事

我個親戚嘅老母都係咁
一開口就係錢錢錢💰
個親戚舊年職業治療一grad
starting point 2萬8
但每個月要比一半家用
佢由細到大都窮到L樣咁
佢老豆又只係打散工
佢老母就做茶餐廳侍應
話就話成家住係丁屋
地方好見駛好闊落
但佢係女
下面仲有個form 5 嘅細佬
遲啲佢咩都無份

都準備好俾返1/3佢地開心下了

我唸好似上面有人講過咁 6000-7000左右真係上限佢地話搬出黎住都想我繼續俾 我唸到時應該比返象徵式幾千算

你親戚好慘
最後可能細路乜都唔使做就有層樓
個女每個月比咁多家用最後乜都冇

搬左出去住主導權就係你度啦
呢排忙呀 得閒玩下失蹤
又話手頭緊 屋企有野壞左要換乜乜柒柒
陰啲陰啲慢慢比少啲
佢識趣既就見好就收
唔識既就早啲坐低傾好過
免得有日要大義滅親

問心 你細個係咪要乜有乜 有求必應 零用又多?
係既 咪比多d囉 咁簡單

所以話樓主真係好撚蠢
一開頭豪比佢地
然後加人工報細數

好快自己既錢就鬆動啦
執著喺一開頭既三分一，無意思

之前我阿媽開玩笑話要一半我都覺得合理 好記得暑假第一份part time 雖然得8000一個月 但我兩個月糧全部俾哂佢 講真養大你供書教學洗好多錢 依家要你養返佢地就阿吱阿咗 冇撚用

嘩
你講到自己被迫咁

大佬，而家係你成績差，先搞到父母要使額外既錢幫你搵補習
唔通睇住你考得差無得升學咩
你個人都幾不負責任

1/3好合理啦 住個150呎擋房都6000 比d責任自己

當供樓

當俾租
其實住屋企已經平過係出面住劏房
仲包晒水電媒

買餸唔洗錢？屋企水電煤、管理費呢？俾多d咪當供樓，加上你父母肯俾咁多錢係你身上，你依家俾返d出黎就肉疼？就算佢地大洗，等佢地過得舒服d又唔捨得？

唔好話要你不顧一切無償付出，你計左埋得到左幾多先，先再諗1/3係咪太多。

其實一出黎做嘢就唔應該大洗，慳慳地一定夠洗，幾年前出黎萬三蚊一個月都有錢儲。不過開頭如果想儲多d錢係身，咪傾下加左人工後俾返足。

你父母都待你不薄丫(至少錢方面)，加左人工想諗縮數俾少d就完全講不過去囉，你留錢俾自己happy就得，俾父母happy下就唔得？

利申：出黎做野keep住俾3成，少你3.33%。如果搬出去住會俾少d, 但未諗俾幾多。

新一代點解特別多樓主呢d唔識感恩既仆街

仲有你讀書唔好，佢俾咁多錢你補習，等你上到大學起碼有張入場券，有得選擇，未來條路好行d....依家要你付出就唔願，講真1/3真係唔多。識唔少人俾一半。

啱自己慳啲都實夠
感恩㗎

唔係唔識感恩純碎覺得1/3有啲多啫
但聽完各路巴打嘅意見之後又覺得其實唔多

突然覺得自己好仆街1/3都睇得咁重

3000比1000？

點會得咁少

其實啲人話好合理係咩心態？
樓主都唔係話唔養兩老，唔孝順咩都唔想比
但係佢屋企咁睇落都唔等錢使呀，又唔使供樓
FG可以有幾高人工，當3萬啦好未
係，依家係住屋企冇咩需要
咁將來呢？結婚唔通同屋企住？婚禮女方可以唔要？
其實又唔係等嗰少少錢開飯，仲要開到聲要幾多真係好難睇囉

啲人話父母對樓主幾好衣食無憂，投資咁多要翻都好合理
想請問幾時開始生仔係一種投資？
擺幾多拎翻幾多仲要計到咁足話我俾咗咩你
所以你今日就要俾翻我？
等樓主為將來自己人生安定咗，有閒錢先俾多啲好難咩？
除非樓主係仆街仔打算俾完個1/3就唔理兩老

如果話真係幫樓主收起嘅，咁OK當我冇講過
但望落就唔似

好簡單
唔想俾咪自己出去租樓住
到時睇下份糧仲剩番幾多？

我每個月俾二萬家月你話多唔多？
不過仲未去到人工三份一

俾1k好唔好？

1/3唔係好多

利申：
14k，每月比7000

想知你中學補咩要成2萬蚊個月

屌你老母又有去旅行又有補習班又有興趣班都吵

你都on9
搬出去住咁易呀？
搬都5000-6000
燈油火蠟 拎衫出去洗 食飯 樣樣都係錢
依家俾完家用有食有住有阿媽洗衫洗被晾床單
你咪當儲錢喺老母度囉

唔比，同屋企斷絕關係

唔好講咁多 一搵到錢就搬出去住啦

果時fg, 16k比7k 而家加左幾多都係比7k

利申兩老退休

你都幾叻中學要洗成兩皮一個月
國際學校定咩
夠每個月全家去個旅行了

個時fg 18k比8k
仲記得比家用之後weekend老母成日煮大餐

其實比完，最後都係用番落你身上

fg 18k
it撚？

你話你人工得萬頭，俾3000算

Ok呀，我月薪2k

其實你有無諗過，你屋企真係等你個份雞碎咁多既人工既1/3 去開飯咩 ....個1/3 係要你開始出來社會要學習生活 , 衣食住行開始要靠自己，並唔係父母 ... 有本事既，自己搬出去住，同父母講一毫子都唔比 , 我相信你父母唔會介意 , 仲反而樂得見到係咁

大把工fg 18k

佢食米都唔知米貴 ...個$5000 都未夠養佢，食屋企，住屋企，用屋企個d 呀

因為你真係無出色

細個有咁多錢
真係好幸福

老母洗得幾多呀咪又係儲完你將來買樓幫你夾首期嘅 細個又對你幾好呀 當比佢開心下啦

對屋企人都咁斤斤計較
1/3真係唔算多

每個月2k零用
我雖然唔知你3分1 幾多
但最少都交4k

你老豆老母真係養左個打靶仔

當初都好後悔無比家用, 比呀媽儲錢, 而家成日都月光族..
唔過份都OK既

比完幾個月光明正大認真mode 同佢地講唔夠錢洗/想淨少少學下投資咁lo
話比少d，第日搵多左先比番多d
你又唔好未做野就講定先
做左排野先講好似懶係頂唔順咁
掉轉諗就算係佢問夾硬問你攞都肉酸啦

垃圾

依個比例都算合理，不過你老母開口由細計到你大就好肉酸，佢真係當你係投資工具依家計緊回報，一家人唔應該係咁！

合理

出黎做嘢之後斷絕父母關係 割佢地禾青 撇

我第一份工萬5蚊，我家用比9000$，雖然係老母出聲話比咁多，但自細屋企窮，讀u筆錢係老母官材本來，我沒出過怨言

你情況都合理
不過當出來做野
人工15,000/月，家用5,000/月
之後唔加人工唔係你控制得到

雖說唔會否認你講法

但我睇樓主父母唔可以用貪字黎形容

自小好食好住 突然要俾1/3 係難接受

但係我覺得樓主童年都覺得還好

俾1/3 其實都係怕樓主唔識儲錢 幫佢儲定

我覺得樓主咪當儲蓄 真係有事上黎

都有舊錢

好合理啦

其實佢哋廿幾年都唔少錢洗落你度
其他洗費去全家旅行嗰啲都係想你成長開心，比好環境你生活
你先覺得好大洗費
佢哋又唔係全部自己享受嘅
而且我都肯定佢哋本身有儲蓄，就算你唔比都夠自己用
呢啲到你幾年後準備買樓嗰時就知
依家啱啱做嘢，梗係覺得自己辛苦搵錢，要三分一比人好肉痛
呢樣同供樓一樣開頭辛苦之後輕鬆
而且以你家境，比家用嗰啲實際佢哋都你全數同你儲起，或者買基金
其實類似迫你要習慣留錢儲蓄

唔好覺得自己仆街，你係唔知父母本意先咁諗
你諗下佢哋收入環境，有冇必要貪你幾千蚊做日常開支
唔好內咎啦，今晚返屋企攬下媽咪啦

租樓錢都唔止你 1/3 啦

家用都比4000 屋企有買野會扣返當還卡數
卡數冇你咁多
儲到6000

我萬7蚊 都比1萬

1/3 算少

住屋企都可以接受
搬岀嚟住仲比三份一真係月月清

銀行單轉左做電子先
之後同老母講做緊7千蚊
老母問點解咁低 同老母講後生係面挨 公司而加比機會我學野要好好珍惜 唔好咁無遠見

我第一份工搵11K俾4K
第二份搵14.9K俾4.5K
差唔多啦

月入二萬差唔多到尾
老竇老母各俾五千蚊
咁多年供書教學要咩有咩咁濟
在情在理都應該俾

我覺得樓主父母唔似貪嗰啲人
講真3分1好多咩？
你老豆月入二萬中
你都識講你每月學費補習費零用錢都洗你屋企二萬有多 佔咗你老豆月入7成
仲要請你去旅行希望你開開心心

我自己屋企有啲類似既
阿媽開到口話將來返工要一半
但講真都係幫你儲起姐
到時你結婚買樓就知當時點解阿媽要收你家用

因為自己唔撚識儲?

on9,層樓最後都係你，一陣佢屌你不孝最後賣咗佢都唔留俾你就仆街，巴打 deal得過

比得個1/3就咪撚拎出黎講啦廢柴

自私到你

reasonable la

自細就洗咗屋企咁多錢 而家俾1/3家用邊忽多

俾乜撚家用 咪撚理佢

中學都兩萬一個月
屌我屋企由小學到大學
都唔知有冇洗多過兩萬落我到
宜家未grad已經成日提要俾家用

咁你搬出去住，睇你1/3做到d咩囉傻仔。

老母係師奶，正常可以提供你兩至三餐，其實個度都幫你慳返唔少。

好多人話父母只係幫你儲起，之後期望可以拎返。我覺得就算父母洗左，無留返俾樓主都唔係咩問題。

三分一，有部份係用黎分擔屋企開支，部份等父母過得鬆動d都好應該。(而且其實有層樓留俾樓主)

覺得肉疼諗縮數個d兄弟，如果雙親以往待你不薄，咁好應該要學習下付出。

我仲慘過你，屋企無支援，仲要頻頻搵我救駕

老老實實
我係你死都唔俾
即刻搬出去住

睇下邊樣貴D

叫你老母收皮啦 同佢講一個崩都唔俾 佢有錢洗都係你老豆俾咋 佢有乜資格嘈嘈貢要你俾家用 佢唔收聲你就同佢地斷絕關係 你老豆肯定驚到震

我媽好錫我
呢年因爲就grad所以有討論過家用問題
佢直頭開到聲叫我比五千
但我又覺得無所謂，因為佢真係好愛我
係得兩蚊會比晒兩蚊比我個種
仲要因爲我身體唔好休學咗兩年，日日係屋企做廢青佢都無話過我
如果將來加咗人工我都會自願比多啲
我相信佢開聲問我拎家用唔係因為養兒防老

樓主父母咁錫你，又有能力生活，其實我諗佢地都唔係等你個1/3人工開飯
係咁錫你嘅時候你仲諗咁多，真係生舊叉燒都好過生你

當工具當初就唔洗咁多錢落佢到啦
要等幾多年樓主先會有能力賺到6萬一個月比番2萬佢地
點計都係蝕本

屋企包食包住既 仲要有比零用錢
3成幾其實幾合理

當你fresh grad搵20K
1/3都係六千六，

扣埋樓主之前每月拎屋企2000蚊
先比得個$4600
出面市區籠屋都租唔到啦

我ugrad 完出來做野父母仲當我細蚊仔咁
屋企唔洗比家用，中午帶飯，夜晚返屋企食
有時老豆仲比下錢我買野食
差唔多月儲90%以上

老豆老母仲要住私樓，講得難聽啲
第時層樓咪又係樓主既
係到計較一個月幾千

獨子加私樓先可以冇所謂
公屋既子女只係父母既搖錢樹

冇佢地比資源你入到大學？
一個月幾千係到計較

先三份一就瓜瓜嘈
過多幾年你老豆退休或者一有咩病
你成份糧都要上交拎黎做生活費
我自己依家都交緊一半50%

咪臭係
我屋企得個垃圾拎綜援老豆
住公屋 唔住飯 唔做家務
我返part time搵15K 都要拎4K
仲要屋企 屎都冇得食

樓主身在福中不知福

呢D父母先有資格生仔麻

然後過多幾年你老豆退休或者一有咩病
都係俾成份糧上去

咁冇理由拎自己同垃圾比較既

呢個老豆老母今次算唔算係投資失敗

你覺得你老豆老母值幾多咪比幾多

中學每月二萬 六年 12萬
大學四年學費 17萬
已經30萬
都未計讀U時洗費 九成九都係樓主攤大手板問老豆老母攞

仲要第時層私樓 坐低幾百萬
而家每月俾幾千蚊仲喺度呻

你老母唔生你， 攞d 錢去買多層樓收租仲好

樓主夠薑可以離家出走唔洗比

已經差唔多算係
本身已經搵唔多

Sor 中學每月二萬 六年係144萬
唔知樓主要俾幾耐家用先還得到中學六年嘅錢

比開1/2

我一開頭都係俾老母3分1嘅家用, 但之後10年都無加過

話自己搵12k，到你搵32k，都係話搵12k
唔洗人教下話

佢比2000你 你咪比返2000佢

我情況同你類似 都係屋企有層私樓供完自住 家境同你講嘅都差唔多
但我冇你所講嘅 請去旅行 上興趣班等福利
零用錢連食飯搭車得果30蚊日 仲要一中學畢業就叫我搵part time自己解決繼續讀上去嘅日常生活開支
而家都係交1/3人工家用呀 仲要遲一日交都屌哂鬼
好似爭大耳窿錢咁
但有咩計呀 又冇能力自己出去住 咪唯有硬食囉

所以 樓主睇開d啦 你嘅情況已經好過好多人

我當年一出嚟做嘢 家用俾10k都未山聲
依家結咗婚 有小朋友 供樓家用都俾5k

就咁睇你屋企人都好錫你
依家果幾千蚊分分鐘將來你買樓要首期佢仲要嘔突俾你
就算無都起碼有層樓留俾你啦
咁都仲濟唔過？

佢哋死咗啲錢咪又係你嘅
唔好咁短視啦

臨老冇俾人呃就係既

由細到大拎零用
每星期得100

我當400,你都係我5倍

又一個食屋企著屋企，但一D家庭責任都唔想負嘅連登仔!

合理
之後會加家用既
但%數愈黎愈低就得

屋企情況同你差唔多，好彩老豆人工有十萬中，唔使我咁辛辛

怕佢哋俾"其他人"呃，咪先下手為強囉

辛苦

學外國咁一搵到野做就搬出去囉
講真當收你5千家用 唔既屋租淨係計水電煤屋企包兩餐洗埋衫既話 樓主老母分分鍾仲蝕埋家用果筆

負皮係俾樓主嘅

學校學費+中英數Ls

唔係國際學校

唔係點呀
又話遲早係我既

真係咁偉大就唔會有俾人呃既感覺喇

唸唸下兩老真係好錫我
今朝出門前攬左媽媽一下

同意，但之後有事點算？
樓主話屋企駛得快
咁有事又咪樓主搞掂
如果係咁點解唔儲起
如果兩老有乜嘢想買咪幫手買
只係唔過現金落佢哋袋而已
唔係話唔理

其實講父母用幾多錢養有咩意思？
養係責任
如果父母識諗或者一早打算
就唔應該預期下一代比家用
俾佢最大自由自己發展